## **شروع کار با TDS**

پس از وارد شدن به نرم‌افزار BPMS تاران شما می‌توانید به بخش‌های مختلف آن از جمله نرم‌افزار TDS دسترسی داشته باشید. با استفاده از TDS شما به ابزارهای ساخت نرم‌افزار دسترسی دارید.

![شکل شماره ۱](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/001.png)

### ابزارهای ساخت نرم افزار



### ۱- elFinder : 
در این قسمت از نرم‌افزار شما به تمامی زیرمجموعه‌های پوشه runtime( از جمله کامپوننت‌ها)دسترسی دارید. در پنل سمت راست با کلیک کردن روی پوشه‌ها می‌توانید به زیرپوشه‌ها و فایل‌های آن‌ها دسترسی داشته باشید. با کلیک کردن روی این فایل‌ها برای شما محتوای آن‌ها نمایش داده می‌شود و مستقیماً به آن قسمت از TDS که فایل شما به آن دسته مربوط می‌شود هدایت می‌شوید. به عنوان مثال اگه نوع فایل شما از نوع entity باشد به قسمت Entity Builder هدایت می‌شوید و اگر فایل از نوع screen باشد به قسمت Screen Builder هدایت می‌شوید و … .
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/elFinder) کلیک کنید.

 
### ۲- Entity Builder :
 در این بخش به entity ها(جداول دیتابیس) دسترسی دارید و می‌توانید آن‌ها را ایجاد کنید ، تغییر دهید و یا حتی حذف کنید. این قسمت از نرم‌افزار TDS ، معادل لایه Model در MVC است.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/موجودیت) کلیک کنید.
 
 
### ۳- Service Builder :
 شما می‌توانید سرویس‌های دلخواه خود را در این قسمت ایجاد ، ویرایش و یا حتی حذف کنید. این بخش متناظر با لایه Controller در MVC می‌باشد.
 برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/سرویس) کلیک کنید.
 
 ### ۴- Rest Builder :
 در این قسمت هم این امکان به شما داده می‌شود که  وب سرویس‌های Rest دلخواهتان را ایجاد، ویرایش و حذف کنید این قسمت هم معادل لایه  Controller در MVC می‌باشد.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/وب+سرویس) کلیک کنید.

### ۵- Screen Builder :
 در اینجا شما صفحات و Screen های مورد نیازتان را ایجاد، ویرایش و حذف می‌کنید. این بخش متناظر با لایه View در MVC است.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/صفحه) کلیک کنید.

### ۶- Process Builder :
  در این مرحله شما قابلیت طراحی یک فرایند را با استفاده از ابزار استاندارد خواهید داشت و فرم‌ها و جداول تصمیم‌گیری و سرویس‌ها و … را با هم تلفیق کرده و فرایند مورد نظرتان را می‌سازید. این قسمت هم متناظر با لایه Controller در MVC می‌باشد.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/فرایند) کلیک کنید.

### ۷- Decision Builder :
 این قسمت از نرم‌افزار TDS برای طراحی جداول تصمیم‌گیری با استفاده از ابزار استاندارد فراهم شده است و شما می‌توانید Rule ها را در این قسمت تعیین کنید. این بخش هم معادل لایه Controller در MVC است.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/نمودار+تصمیم+گیری) کلیک کنید.

### ۸- Form Builder :
 برای طراحی فرم‌ها شما می‌توانید از این قسمت با استفاده از ابزار فرم ساز اقدام کنید و برای وظایفی که به کاربران تخصیص داده می‌شوند فرم تهیه کنید. این قسمت هم مترادف با لایه View در معماری MVC است.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/فرم) کلیک کنید.

### ۹- export Builder :
 برای طراحی فرمت‌های خروجی شما می‌توانید از ابزار مدلسازی تاران در نرم‌افزار TDS  استفاده کنید. در‌ واقع اینجا یک خروجی ساز در دسترس شما قرار می‌گیرد. این قسمت هم معادل لایه Controller  در MVC می‌باشد.
برای توضیحات بیشتر روی [لینک](/apps/hmadmin/WikiSpace/wiki/trnFa/ابزار+توسعه+%28TDS%29/خروجی) کلیک کنید.
